獨行賊一支鎚 7秒內掠526萬元鑽

【13:20更新】警方將於下午1時45分許交代案情
【12:50】警員在距離案發現場約50米外的樂道一條後巷地上，發現一個懷疑是賊人遺下的背包
【12:30】新增案發閉路電視片段

尖沙嘴今早發生珠寶金行劫案。早上11時02分，一名戴上口罩的獨行賊人闖至彌敦道99號海防大廈地下金至尊珠寶金行，持鎚扑爛面向大街櫥窗，伸手入內掠走一隻526萬元的鑽戒，即時逃去無蹤。警方接報到場展開調查，並立即在區內追查賊蹤。

根據現場閉路電視片段顯示，戴cap帽、口罩，穿深色衫褲的獨行賊，於早上11時01分手持大鐵鎚衝向金行的櫥窗飾櫃，隨即手起鎚落，狂扑櫥窗6次，扑爆玻璃即伸手入內，掠走一隻價值526.5萬元的鑽戒，整個行劫過程僅7秒，然後拔足狂奔。而在賊人扑窗期間，街道上有大批行人，目睹賊人犯案立刻慌忙走避，相比之下，更顯得賊人旁若無人。

被扑欄的櫥窗呈蜘蛛網紋，並露出一個可伸進一隻手的破洞，而賊人犯案的大鐵鎚，則仍掛在櫥窗內。

警員追查賊蹤期間，在距離金至尊50米外、樂道一條後巷的廁所地上，發現懷疑是賊人遺下的衣服及背包，不排除賊人逃至此處變裝，金蟬脫殼逃避警員追捕。

近年曾發生多宗同類鐵鎚黨爆竊案，造成商舖損失：
28/1/2017 3名南亞賊在中環國際金融中心1樓Montblanc（萬寶龍）名店，用鐵槌打爛玻璃門及3個飾櫃，偷走逾40隻手錶後逃走，總值過百萬。

29/12/2016 屯門青山公路一間珠寶金行，遭賊人撬毀電閘後，以鐵鎚扑爆櫥窗玻璃涼走約價20萬金飾。

20/09/2016 銅鑼灣利園商場地下Chanel專門店，遭4名賊人以鐵鎚砸碎玻璃門及飾櫃，短短80秒掠去總值200萬元貨物逃去無蹤。

08/01/2016 荃灣如心廣場手袋專門店「時尚站」，5名賊人利用鐵鎚扑爆側門櫥窗，不消3分鐘掠走40個Hermès等數個名牌子手袋，總值共200萬元。

你敢爆，我敢獎！ 即Call《蘋果》24小時爆相爆片熱線 ：63836568

人地7秒等於我一世人既錢

平時打劫都會有路人幫手捉人
打劫金鋪就無人幫手